\section{Activités annexes}
\label{sec:other}
  \subsection{Enseignement}

    Durant l'année universitaire courante j'ai pu effectuer près de 40 heures
    d'encadrement en vacation auprés d'étudiants en 1ère et 2ème année de DUT
    Informatique. Le nombre maximal d'heures d'encadrement en vacation par an
    est fixé à 64.

    % S'agissant uniquement d'une surveillance, je ne pense pas qu'il soit nécessaire de l'indiquer
    %\paragraph{<< Systèmes d'Exploitation >>}
    %{ \begin{itemize}
        %\item Le 15 Janvier ;
        %\item Surveillance d'examen de 2h30 ;
        %\item Cours de DUT Informatique 2ème année.
      %\end{itemize} }

    \paragraph{<< Administration Système et Réseau >>}
    { \begin{itemize}
        \item Du 27 Janvier au 24 Mars ;
        \item 7 TD de 2h40 dont un remplacement ;
        \item Cours de DUT Informatique 2ème année ;
        \item Déploiement et sécurité des infrastructures réseaux. 
      \end{itemize} }

    \paragraph{<< Architecture des Réseaux >>}
    { \begin{itemize}
        \item Du 30 Avril au 18 Juin ;
        \item 7 TD et 7 TP de 1h20 chacun ;
        \item Cours de DUT Informatique 1ére année ;
        \item Modèle OSI et pile TCP/IP, fonctionnement des couches réseaux basses.
        \item Encadrement d'un étudiant en situation d'handicap (surdité) ;
      \end{itemize} }
    
  \subsection{Formation doctorale}

    Durant l'année universitaire courante j'ai pu faire valider 32 heures de
    formation doctorales dont 17 heures de formation professionnelle et 15
    heures de formation scientifique.

    Le nombre minimal d'heures de formation sur les 3 ans de doctorat est fixé à
    100. Ces heures doivent être réparties équitablement entre formation
    professionelle et formation scientifique.
  
    \paragraph{<< Intégrer la recherche publique >>}
    { \begin{itemize}
        \item À Nantes, le 20 Mai 2015 ;
        \item Validant 3 heures de formation professionnelle ;
        \item Information concernant les procédures de recrutement à
          l'Université et au CNRS, les critères déterminants pour la formation
          de dossiers de candidature, la préparation d'auditions et l'évolution
          de carrière.
      \end{itemize} }

    \paragraph{<< École d'été Temps-Réel 2015 >>}
    { \begin{itemize}
        \item À Rennes, du 24 au 28 Août 2015 ;
        \item Validant 15 heures de formation scientifique ;
        \item Enseignement pour les jeunes chercheurs sur la conception et la
          vérification des systèmes temps-réel et échange avec la communauté
          temps-réel française.
      \end{itemize} }
  
    \paragraph{<< Initiation à la création de sites Web >>}
    { \begin{itemize}
        \item À Nantes, les 15 et 16 Juin 2015 ;
        \item Validant 14 heures de formation professionnelle ;
        \item Création et mise en ligne de sites Web pour la présentation
          d'activités d’enseignement et de recherche.
      \end{itemize} }
